---
title: 字符串基础知识
date: 2016-06-08
tags: [String]
categories: Dynamic
---

如果在单引号字符串内部继续引用单引号，需要通过"\"进行转义；`var a = "asdf\"hello\"wad"`；

由于HTML语言的属性值使用双引号，所以很多项目约定JavaScript语言的字符串只使用单引号，本教程就遵守这个约定。当然，只使用双引号也完全可以。重要的是，坚持使用一种风格，不要两种风格混合。

如果长字符串必须分成多行，可以在每一行的尾部使用反斜杠。
```javascript
var longString = "Long \
long \
long \
string";

longString
// "Long long long string"

```
上面代码表示，加了反斜杠以后，原来写在一行的字符串，可以分成多行书写。但是，输出的时候还是单行，效果与写在同一行完全一样。注意，反斜杠的后面必须是换行符，而不能有其他字符（比如空格），否则会报错。

连接运算符（+）可以连接多个单行字符串，将长字符串拆成多行书写，输出的时候也是单行。
```javascript
    var a = 'hello '
          + 'world '
          + 'wsaaa!';
    console.log(a); //"hello world wsaaa!"
```

Base64是一种编码方法，可以将任意字符转成可打印字符。使用这种编码方法，主要不是为了加密，而是为了不出现特殊字符，简化程序的处理。

JavaScript原生提供两个Base64相关方法。

    btoa()：字符串或二进制值转为Base64编码
    atob()：Base64编码转为原来的编码
